(RTHK)聶德權：公務員擁有國籍安排不應與BNO問題混為一談

公務員事務局局長聶德權出席一個電台節目後被問到，公務員是否要放棄持有英國國民(海外)護照BNO，他回應時說，外交部已就BNO問題發出清晰訊息，特區政府亦已表示，BNO不再作為旅遊證件及身份證明。

至於公務員擁有國籍的安排，是根據《基本法》及香港法例現有規定進行，不應將兩件事混為一談。

政府要求現職公務員在4星期內簽署聲明，擁護《基本法》和效忠特區，聶德權在一個電台節目說，現時已將所有相關文件發送予現職同事，他們要在二月底交回聲明，部門會先整理，再由局方跟進。對於國家主席習近平早前聽取行政長官林鄭月娥述職時提及有關「愛國者治港」的言論，聶德權認為愛國者即是要擁護《基本法》，接受香港憲制秩序、香港作為中國一部分、落實好一國兩制，公務員隊伍為政治體制一部分，當然有同樣要求。

效忠完有 BNO 咪抄家囉 中共無錢唯有吸大家水

大和：若香港走資不超過1.2萬億元 任何壓力可控

原來11月走左 10000 億，走多 2000 億佢就收皮！！！

香港人用 BNO 係搬石頭砸中共春袋

原來用 BNO 離開係 Trump 一早 set 左比中共既計時炸彈！我地更應該繼承 Trump 既精神，用 BNO 逼 Biden 同中共開戰 只要有大批香港人離開，會造成現時已經虛弱既經濟徹底崩潰，而中共強行鎖國則引來百國聯軍。

--------

劇本１：支共反制 BNO 會引致戰爭

[武俠小說] 因為 BNO 香港變成外交博奕戰場！Trump 偷偷地幫香港插左支定海神針迫 Biden 打柒中共！

劇本２：支共比 BNO 走引致經濟崩潰

[神話故事] 中共經濟末日狂奔，BNO 就係大衛與歌利亞決戰粒石頭。港人出走成就 Trump 滅共偉業。

--------

不論你係撐 Trump 既手足、定係支持滅共既手足，今次 BNO Visa 係時候身體力行，用你對腳投票去支持 Trump 呢條滅共戰線 多你一個好多，少你一個唔掂！你既決定將會成為世界走向正義定係腐敗既關鍵因素！

至於公務員擁有國籍的安排，是根據《基本法》及香港法例現有規定進行，不應將兩件事混為一談。

自己有利就基本法，無利就歷史文件

又一個引蛇出洞嘅陽謀

基本啦

「持者無罪亅無罪，「持者有罪」有罪。

個龍門中間有個窿

最緊要自己無事

緊係先切割左先

三耳好撚驚

大佬，佢坐到夠鐘就拎錢走人，梗係要澄清番保持安全距離

Now: 聶德權：公務員能否持BNO與反制措施不能混為一談

#港聞 英國政府明日起接受擁有英國國民（海外），即BNO身份的香港人申請居留簽證。中國外交部宣布，同日開始不再承認BNO護照作為身份證明及旅行證件。公務員事務局局長聶德權指，公務員能否持有BNO，會按現行法例處理，認為不能將外交部針對BNO的反制措施混為一談。

(1/30/10:10)

公務員雙重國籍唔係間諜係咩？一個中國點解滿足唔到你哋？點解要效忠中國以外嘅國家？